%--------------------------------------------------------------------------------------
%%% slovensky abstrakt

\begin{abstract}

\noindent
{\sc Chovancová Oľga:} {\em Nástroj pre fuzzifikáciu numerických hodnôt}
[Diplomová práca] 

\noindent
Žilinská Univerzita v~Žiline,  
Fakulta riadenia a informatiky,  
Katedra informatiky.

\noindent  
Vedúci: Ing. Miroslav Kvaššay, PhD.
 
\noindent  
Stupeň odbornej kvalifikácie:
Inžinier** Informatiky
%Inžinier v študijnom odbore Telekomunikačné siete, na Elektrotechnickej fakulte na Žilinskej univerzite v Žiline. 


\bigskip
Cieľom diplomovej práce je experimentálne porovnať algoritmy, ktoré slúžia pre fuzzifikáciu numerických hodnôt. 

 
1. Oboznámenie sa s problematikou fuzzifikácie (transformácie numerických hodnôt na lingvistické).
2. Rozbor existujúcich algoritmov pre fuzzifikáciu numerických hodnôt.
3. Implementácia vybraných algoritmov fuzzifikácie v jazyku C++.
4. Experimentálne porovnanie implementovaných algoritmov na rôznych výstupných dátach.

\noindent
\bigskip
Kľúčové slová: fuzzy, TODO

\end{abstract}


%--------------------------------------------------------------------------------------
%%% anglicky abstrakt


\selectlanguage{english}
\begin{abstract}

\noindent
{\sc Chovancová Oľga:} {\em Tool for fuzzification of numerical values}
[Diploma thesis] 

\noindent
University of Žilina,  
Faculty of Management Science and Informatics, 
Department of Informatics 
 
\noindent
Tutor:  Ing. Miroslav Kvaššay, PhD.

 
\noindent
Qualification level: 
Masters of Informatics
 

\noindent


\bigskip

The aim of the thesis is to compare experimental algorithms that are used for Fuzzification numerical values.
\\
TODO
\\
1. This introduction to the Fuzzification (numeric values to transform linguistic).
2. Analysis of the existing algorithms for fuzzification numerical values.
3. Implementation of selected algorithms Fuzzification in C ++.
4. Experimental comparison algorithms implemented on different output data.
\noindent
\bigskip
Key words: fuzzy, entropy, TODO

\end{abstract}
\selectlanguage{slovak}